美麗島事件４０年台語劇—自由的向望

海，如詩的音樂前進。
濱海公路，一輛深色箱型車駛在道路上。

車上，兩名女警坐在陳菊（鄭慕岑飾）的兩側，看不出來是押解還是護送？「海風鹹鹹的。」突然的聲音，讓陳菊警戒，但微妙的語氣，她點點頭用力深呼吸。「妳很久沒看到海了吧？」車內出現一個男人，智雄（陳文彬飾）。陳菊微微點頭，眼睛卻不由得紅了起來，只能含著眼淚呀！

一連串的記憶和想像交疊，是真實也是夢境的獨白。陳菊想起19歲，和友人在故鄉宜蘭的海邊自由地暢談夢想和理想。友人覺得她不該去那種地方工作，「那種地方是？」在黨外議員郭雨新服務處幫忙的她想追問清楚。

陳菊說出她1978年第一次被捕到1979年美麗島事件第二次被捕，兩次在監獄被打與被寫悔過書的經歷。監獄官不斷在陳菊耳邊吼罵，「你們為什麼要爭取什麼民主？」「好好過日子不就好了？」在獄中陳菊寫好遺書，她總會想到海浪的聲音，大海象徵了自由，她是依賴這個才可以度過艱難的獄中人生。

到了三星家外，陳菊被大聲喊醒。睜開朦朧的眼，陳菊看著眼前的女警的臉，她還是想著夢中的那片海洋。1986年，陳菊終於回家了。

導演／編劇：鄭文堂
演員：鄭慕岑、陳文彬